\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-05-28}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Kostadinov Samuel
}

\setRedattori{
	Rizzo Stefano
}

\setVerificatori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 28 Maggio 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Rizzo Stefano & Amministratore & 2021-05-20 & Creazione del documento e prima stesura; Verificato da Paparazzo Giorgia.
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-05-28;
	\item \textbf{Ora}: 18:30-19.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
        \item Pagotto Manuel
		\item Paparazzo Giorgia
		\item Rizzo Stefano
		\item Masevski Martin
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}
A seguito della presentazione della Product Baseline, si vede la necessità di discutere i seguenti punti:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{HD-Viz};
    \item \textsc{Verbali interni};
    \end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni.

\subsection{Stato dello sviluppo}
\label{itm:1}

Lo stato dello sviluppo è da considerarsi più che sufficiente: tutte le componenti sono state sviluppate.  Si decide di continuare nei giorni seguenti lo sviluppo della parte di view e di integrazione delle parti sviluppate. 

\subsection{Stato dei test}
\label{itm:2}
Viene evidenziato che la copertura dei test delle componenti sviluppate non è soddisfacente e che va migliorata.

\subsection{Stato dei diagrammi UML}
\label{itm:2}
I diagrammi UML continuano a ricevere modifiche minori, come aggiunte e modifiche ai metodi per renderli coerenti con le necessità dettate dallo sviluppo.

\subsection{Stato della documentazione}
\label{itm:2}
La documentazione allo stato attuale risulta parzialmente completa. Mancano alcuni paragrafi del PdP e del PdQ che necessitano di integrazioni legate allo stato dello sviluppo del software e dei test. Il resto della documentazione è da considerarsi completato.
Il \emph{responsabile} Pagotto Manuel segnala che nelle tabelle di tracciamento dei requisiti dell'AdR sono presenti UC con identificativi non aggiornati. 
\subsubsection*{Documenti coinvolti}
Tali modifiche alle tabelle saranno individuabili nel documento \textsc{Analisi dei Requisiti} a partire dalla versione \textsc{1.3.2}.

\section{Tabella delle decisioni}%
\label{sub:decisioni}

\begin{table}[!ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|p{13cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\
		\hline
			VI0528-01 & Si continua con lo sviluppo delle viste, in particolar modo, quelle richieste con maggior urgenza: DimensionComponentView, ColoredCompoentView, GradiantComponentView. \\
            VI0528-02 & il \emph{verificatore} Daniel Eduardo Contro si occuperà di migliorare la copertura dei test del codice. \\
			VI0528-03 & Le tabelle dell'AdR segnalate dovranno essere opportunamente corrette. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle decisioni}
\end{table}

\end{document}
