\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-02-17}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Pagotto Manuel
}

\setRedattori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setVerificatori{
	Fichera Jacopo
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 17 febbraio 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Paparazzo Giorgia & Progettista & 2021-02-20 & Creazione del documento e prima stesura & Fichera Jacopo//
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-02-17;
	\item \textbf{Ora}: 18:00-19.30;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
		\item Pagotto Manuel
		\item Paparazzo Giorgia
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

Di seguito vengono riportati i punti discussi durante l'incontro:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{Analisi dei requisiti} v1.0.0;
	\item Capitolato C4: \\
		\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2020/Progetto/C4.pdf}
    \item \textsc{Verbale Esterno 2021-02-17} v1.0.0;
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni con il proponente, oltre a
delle note aggiuntive.

\subsection{Tecnologie da adottare per iniziare i prototipi di PoC}
\label{itm:1}

Si è deciso di utilizzare Node.js per il back-end; per il front-end invece si userà D3.js in quanto richiesto specificatamente dal proponente. Si faranno dei PoC basati su React in un caso, e Javascript nell’altro. \\
Ci si è data una tempistica di circa due settimane per produrre un prototipo.


\subsection{Come impostare il prodotto finale}
\label{itm:2}

A seguito dell’incontro col proponente e degli accordi presi, si decide di implementare i seguenti casi d’uso:

\begin{itemize}
	\item UC1.2;
	\item UC2 ("via" UC2.2);
	\item UC3;
	\item UC4.2.1;
	\item UC4.2.2;
	\item UC4.2.4;
	\item UC4.2.5;
\end{itemize}
Qualora sia possibile il gruppo si riserva la possibilità di implementare ulteriori casi d’uso per la presentazione del PoC.

\end{document}