\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-06-11}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Kostadinov Samuel
}

\setRedattori{
	Rizzo Stefano
}

\setVerificatori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi l'11 Giugno 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Rizzo Stefano & Amministratore & 2021-06-12 & Creazione del documento e prima stesura; Verificato da Paparazzo Giorgia.
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-06-11;
	\item \textbf{Ora}: 18:30-19.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
		\item Paparazzo Giorgia
		\item Rizzo Stefano
		\item Masevski Martin
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}
A seguito della presentazione della Product Baseline, si vede la necessità di discutere i seguenti punti:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
	\item \nameref{itm:3};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{HD-Viz};
    \end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni.

\subsection{Stato dello sviluppo e colloquio Product Baseline}
\label{itm:1}
Dal momento che tutte le parti necessarie al fine di verificare la bontà dell'architettura sono state sviluppate ed almeno parzialmente testate, si decide di contattare il professore Cardin per richiedere un nuovo colloquio per la PB.

\subsection{Contrattazione requisiti con il proponente}
\label{itm:2}
A seguito del ritardo accumulato si decide di contattare il proponente Piccoli Gregorio al fine di mostrare i progressi dello sviluppo e trattare i requisiti rimanenti.

\subsection{Orari riunioni}
\label{itm:3}
Dal momento che parte dei componenti del gruppo iniziano il periodo di tirocinio, si decide di spostare alle 18:30 anche la riunione del martedì, in modo da rendere possibile la presenza di tutti.


\section{Tabella delle decisioni}%
\label{sub:decisioni}

\begin{table}[!ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|p{13cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\
		\hline
			VI0611-01 & Si richiede un nuovo colloquio per la Product Baseline \\
            VI0611-02 & Si richiede un nuovo colloquio con il proponente Piccoli Gregorio .\\
			VI0611-03 & La riunione del martedì viene spostata alle 18:30. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle decisioni}
\end{table}

\end{document}
