\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-04-12}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Kostadinov Samuel
}

\setRedattori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setVerificatori{
	Rizzo Stefano
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 12 Aprile 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Paparazzo Giorgia & Progettista & 2021-04-12 & Creazione del documento e prima stesura
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-04-12;
	\item \textbf{Ora}: 13:30-14.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
        \item Pagotto Manuel
		\item Paparazzo Giorgia
		\item Rizzo Stefano
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}
A seguito della presentazione della Product Baseline, si vede la necessità di discutere i seguenti punti:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{HD-Viz} v.0.0.0;
    \end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni.

\subsection{Architettura da rivedere}
\label{itm:1}

La presentazione della Product Baseline ha avuto come esito il freeze del gruppo. Sono emersi diversi errori e diverse incertezze, 
verso le quali il prof. Cardin si è mostrato aperto ad una rivalutazione. Dopo i suoi suggerimenti, il gruppo decide di proseguire 
con l'architetture proposta, correggendo gli errori segnalati e verificando se i punti critici si possono effettivamente realizzare, 
testare e superare. Se così fosse il gruppo procederà con il prodotto software, altrimenti si rivedrà l'architettura realizzata.


\section{Tabella delle decisioni}%
\label{sub:decisioni}

\begin{table}[!ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|p{13cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\ 
		\hline
			VI0412-01 & Si procede con l'architettura realizzata, si correggono gli errori, si testano i punti critici. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle decisioni}
\end{table}

\end{document}
