\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-02-12}

\setVersione{v1.0.0}

\setResponsabile{
}

\setRedattori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setVerificatori{
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 12 febbraio 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.0.1 & Paparazzo Giorgia  & Progettista & 2021-03-05 & Creazione del documento e prima stesura
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-02-12;
	\item \textbf{Ora}: 10:00-12.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
		\item Pagotto Manuel
		\item Paparazzo Giorgia
		\item Martin Masevski
		\item Stefano Rizzo
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

Di seguito vengono riportati i punti discussi durante l'incontro:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
	\item \nameref{itm:3};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
	\item Esito valutazione RR: \\
		\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2020/Progetto/RR/SpaghettiCode.pdf}
    \item \textsc{Analisi dei requisiti} v1.0.0;
    \item \textsc{Piano di Progetto} v1.0.0;
    \item \textsc{Piano di qualifica} v1.0.0;
    \end{itemize}

\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni con il proponente, oltre a 
delle note aggiuntive.

\subsection{Modifiche da apportare al PdP}
\label{itm:1}

È stato deciso di modificare e affinare la pianificazione presente e futura. A seguito della valutazione ottenuta dalla consegna in fase di Revisione dei Requisiti, si decide di inserire una sezione chiamata Preventivo a Finire, ed una chiamata Attualizzazione dei Rischi. \\
Il Preventivo a finire descriverà le fluttuazioni sul budget e dei commenti circa le motivazioni per cui si sono verificate determinate dinamiche; l’Attualizzazione dei Rischi invece conterrà una descrizione su quali rischi si sono verificati, e cosa il gruppo intende fare affinchè non avvengano più determinati imprevisti.

\subsubsection*{Documenti coinvolti}
Le modifiche relative alle decisioni prese saranno individuabili nel documento \textsc{Piano di Progetto} a partire 
dalla versione v1.0.0.

\subsection{Modifiche da apportare al PdQ}
\label{itm:2}

È stato deciso di modificare il Piano di Qualifica inserendo una metrica per ogni obiettivo; è stato inoltre stabilito di ridefinire il nome identificativo di metriche e obiettivi ed eliminare la sua descrizione dal Piano di Qualifica, inserendolo solo nelle \textsc{Norme di Progetto}.\\

\subsubsection*{Documenti coinvolti} 
Le modifiche relative alle decisioni saranno individuabili nei documenti \textsc{Piano di Qualifica} e \textsc{Norme di Progetto} a partire rispettivamente dalle versioni v.1.1.2 e v1.2.0

\subsection{Modifiche da apportare all’AdR}
\label{itm:3}

A seguito della valutazione conseguita e a seguito dell’incontro col Prof. Cardin si è deciso di correggere il documento Analisi dei Requisiti. Nello specifico verrà chiarita la persistenza dei dati all’interno del software, e verranno corretti gli UC4.7, UC5. \\
\subsubsection*{Documenti coinvolti} 
Le modifiche relative alle decisioni saranno individuabili nel documento \textsc{Analisi dei Requisiti} a partire dalla versione v.1.0.1


\end{document}