\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Interno 2021-05-25}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Kostadinov Samuel
}

\setRedattori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setVerificatori{
	Rizzo Stefano
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 25 Maggio 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Paparazzo Giorgia & Amministratore & 2021-05-25 & Creazione del documento e prima stesura \\
}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-05-25;
	\item \textbf{Ora}: 18:00-19.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Fichera Jacopo
		\item Kostadinov Samuel
        \item Pagotto Manuel
		\item Paparazzo Giorgia
		\item Rizzo Stefano
		\item Masevski Martin
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}
A seguito della presentazione della Product Baseline, si vede la necessità di discutere i seguenti punti:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
	\item \nameref{itm:3};
	\item \nameref{itm:4};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{HD-Viz};
    \item \textsc{Piano di Progetto v.1.4.1};
    \item \textsc{Manuale Sviluppatore v.0.3.0}
    \end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni.

\subsection{Stato di sviluppo del software}
\label{itm:1}

Ci si informa sullo stato di sviluppo dell'applicativo per potersi regolare sulla divisione dei compiti rimanenti.


\subsection{Stato di sviluppo dei test}
\label{itm:2}

Ci si informa sullo stato di sviluppo dei test, in quanto motivo di freeze imposto nella TB. Dal momento che i punti cruciali sono stati testati e quindi si può dimostrare
che l'architettura può funzionare, si ritiene opportuno tralasciare i test minori e proseguire con l'implementazione di altri requisiti, rimandando la completezza dei test 
ad un momento successivo. 


\subsection{Stato architettura UML}
\label{itm:3}

Ci si informa sullo stato di sviluppo dell'architettura UML in quanto ci sono delle piccole modifiche da fare. Ci si divide quindi i lavori di aggiornamento per poter 
poi completare il \emph{Manuale Sviluppatore}.

\subsubsection*{Documenti coinvolti}
Tali modifiche saranno individuabili nel \textsc{Manuale Sviluppatore v.0.3.0}.


\subsection{Stato documentazione}
\label{itm:4}

Ci si informa sullo stato della documentazione in generale per capire più o meno in che stato percentuale si trova. A seguito di commenti discussi via \emph{GitHub}, 
si decide di rettificare la sezione \S7\emph{Rischi riscontrati} e la sezione \S2\emph{Analisi dei rischi} nel \emph{Piano di Progetto}, facendo coincidere tra prima e seconda
parte i codici inseriti. 

\subsubsection*{Documenti coinvolti}
Tali modifiche saranno individuabili nel \textsc{Piano di Progetto} a partire dalla versione v.1.4.1.


\section{Tabella delle decisioni}%
\label{sub:decisioni}

\begin{table}[!ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|p{13cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\ 
		\hline
			VI0525-01 & Si procede con la stesura della sezione \S5 del Manuale Sviluppatore \\
            VI0525-02 & Si aggiorna la sezione \S2 e \S7 del Piano di Progetto \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle decisioni}
\end{table}

\end{document}
