\subsection{Retrospettiva sulle fasi concluse}
\label{sub:retrospettiva}

\subsubsection{Retrospettiva fase di Analisi (RR)}
\label{par:retrospettiva-RR}
Alla fine della fase di Analisi il gruppo ha ritenuto opportuno incontrarsi per discutere del risultato conseguito, delle segnalazioni ricevute nella valutazione, e delle varie soluzioni da adottare per correggere gli errori.

Per gli errori compresi si è proceduto rapidamente alla opportuna correzione, per altri è stato necessario chiedere un incontro
con i professori.

Qui di seguito vengono elencate alcune delle osservazioni fatte e le relative contromisure prese.

\begin{center}
	\begin{longtable}{|p{5cm}|p{10cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Osservazioni} & \textbf{Soluzioni adottate} \\
		\hline

		Scatto di versionamento & Si è scelto di emanciparsi dai gruppi degli anni precedenti scegliendo modificare	lo scatto relativo agli indici X.Y.Z. dei documenti. Nello specifico la modifica o correzione di una sezione/paragrafo già esistente corrisponde ad uno scatto dell'indice Z, l'aggiunta di nuove sezioni/paragrafi comporta lo scatto dell'indice Y, l'aggiunta di nuove sezioni/paragrafi tali che essi rendano incompatibile il documento con le sue versioni precedenti corrisponde ad uno scatto dell'indice X. Per ulteriori dettagli vedere il documento \textsc{Norme di Progetto} \\
		La pianificazione presentata nel PdP non concorda con l’adozione del modello di sviluppo incrementale dichiarato & Si è scelto di modificare la pianificazione e di renderla più fine e maggiormente conforme al modello di sviluppo incrementale. \\
		Il PaF per ora è un mero esercizio contabile & Si è ragionato sul concetto di PaF al fine di trasformarlo in un'attività utile alla comprensione dell'andamento del gruppo e dei costi. \\
		Differenza tra verbali e resoconti & A seguito di un incontro col prof. Vardanega si è capito meglio la differenza tra i verbali e i resoconti. Abbiamo quindi cambiato approccio avvicinandoci più al concetto stesso di verbale. \\
		Attualizzazione dei rischi & Si è scelto di creare una nuova sezione nel \textsc{Piano di Progetto} che trattasse questa sezione mancante. \\
		Vari errori circa il documento \textsc{Analisi dei Requisiti v.1.0.0} & A seguito di un incontro col prof. Cardin sono state effettuate le opportune correzioni. \\

		\hline
		\rowcolor{white}
		\caption{Retrospettiva in fase di analisi}
	\end{longtable}
\end{center}

Per quanto riguarda i ruoli il gruppo ha maturato una maggiore comprensione circa i compiti degli stessi e come applicarsi. Nello specifico:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Responsabile:} conoscendo meglio i membri del gruppo e le loro abilità il Responsabile riesce ad assegnare compiti più in linea con le abilità di tutti.
	\item \textbf{Amministratore:} una volta capite le necessità del gruppo l'Amministratore riesce a rettificare le norme e organizzare la repository.
	\item \textbf{Analista:} a seguito della valutazione e di ulteriori incontri con l'azienda l'Analista riesce a rettificare il documento \textsc{Analisi dei Requisiti} e perseguire meglio gli obiettivi richiesti dal proponente.
	\item \textbf{Verificatore:} grazie alla nuova amministrazione della repository il Verificatore riesce a eseguire meglio il suo lavoro.
\end{itemize}

Anche riguardo gli strumenti il gruppo ha acquisito maggiore confidenza con gli stessi ed è riuscito a lavorare in maniera più spedita.

\subsubsection{Retrospettiva fase di progettazione e codifica TB (RP)}
\label{par:retrospettiva-RP}

Il gruppo si è riunito e ha discusso delle problematiche segnalate nella valutazione dei documenti consegnati alla RP.
Gli errori più gravi hanno riguardato segnalazioni ricevute in precedenza, infatti nonostante le soluzioni adottate, queste non sono state risolutive dei problemi emersi.

Dopo aver discusso delle possibili soluzioni e averle trovate, si è deciso di chiedere direttamente ai professori una conferma della loro correttezza.

Per gli errori meno gravi, invece, si sono applicate prontamente le soluzioni discusse solamente tra i membri del gruppo.

\begin{center}
	\begin{longtable}{|p{4cm}|p{11cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Osservazioni} & \textbf{Soluzioni adottate} \\
		\hline

		Versionamento & Si associa ad ogni azione assegnata a un individuo (creazione, modifica, rimozione) la corrispondente verifica (anch'essa associata a un altro individuo), se la verifica approva, allora lo stato del CI cambia e con esso il numero di versione; altrimenti l'azione fallisce e il CI non cambia. \\
		Modello di sviluppo & Si fa affidamento su una pianificazione basata sugli obiettivi. \\
		Consuntivo di periodo & Si ragiona sulla pianificazione oraria futura in base alle esigenze che si pensa possano essere più utili per il futuro sulla base dell'esperienza attuale e sullo stato del prodotto. \\
		Cruscotto di valutazione & Si aggiungono informazioni sugli andamenti globali delle varie fasi e si mettono a grafico i dati in modo da renderli facilmente fruibili. \\
		Struttura verbali & Adottare un sistema di tracciamento delle decisioni prese in una tabella a fine di ogni verbale. \\
		Quantità verbali & Si fa almeno un incontro con il proponente in modo da coinvolgerlo e aggiornarlo sullo stato dello sviluppo. \\
		Processi nelle Norme & Si approfondisce lo standard \glossario{ISO/IEC 12207} per poter comprendere meglio la natura dei processi e le loro relazioni. \\
		Attuazione dei rischi & Si descrive più in dettaglio il processo di mitigazione del problema che si è verificato in modo che venga risolto nell'immediato, che guardi al futuro e, quindi, che non si presenti più grazie alla soluzione adottata nel presente. \\
		Glossario & Corretti i bookmarks mancanti. \\
		Errori in AR & Risolti gli errori segnalati. \\

		\hline
		\rowcolor{white}
		\caption{Retrospettiva in fase di progettazione e codifica TB}
	\end{longtable}
\end{center}

% TODO: altre cose da segnalare, ad esempio la TB non passata