\documentclass[../glossario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    
\subsection*{D3.js}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{D3.js}
Libreria JavaScript per creare visualizzazioni dinamiche ed interattive partendo da dati organizzati, visibili attraverso un comune browser.


\subsection*{DataFrame}
\addcontentsline{toc}{subsection}{DataFrame}
Un data frame è una tabella o una struttura a matrice bidimensionale in cui ogni colonna contiene i valori di una variabile e ogni riga contiene un insieme di valori da ogni colonna.


\subsection*{Database}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Database}
Insieme di informazioni (o dati) strutturate in genere memorizzate elettronicamente in un sistema informatico.

\subsection*{Deadline}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Deadline}
Termine temporale massimo non superabile.

\subsection*{Dendrogramma}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dendrogramma}
Il dendrogramma è un albero (grafo) utilizzato per visualizzare la somiglianza nel processo di “raggruppamento”. Nelle tecniche di clustering, il dendrogramma viene utilizzato per fornire una rappresentazione grafica del processo di raggruppamento delle istanze.

\subsection*{Design pattern}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Design pattern}
Soluzione generale e riutilizzabile a un problema che si verifica comunemente in un determinato contesto.

\subsection*{Dim Gray}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dim Gray}
Gradiente di colori che spazia dal nero al bianco, usato per visualizzare i dati nelle visualizzazioni Distance Map ed Heat Map.

\subsection*{Discord}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Discord}
Applicazione di messaggistica istantanea e VoIP progettata per permettere a più utenti di comunicare tra loro.


\subsection*{Diagramma di Gantt}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Diagramma di Gantt}
Strumento utile per la pianificazione dei progetti. Attraverso una panoramica dei compiti programmati, tutte le parti interessate sono a conoscenza dei compiti e delle rispettive scadenze.

\subsection*{Docker}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Docker}
Progetto open-source che automatizza il deployment di applicazioni all'interno di contenitori software, fornendo un'astrazione aggiuntiva grazie alla virtualizzazione a livello di sistema operativo di Linux.


\end{document}
