\documentclass[../glossario.tex]{subfiles}




\begin{document}

\subsection*{Machine learning}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Machine learning}
Branca dell'intelligenza artificiale che utilizza metodi statistici per migliorare la performance di un algoritmo nell'identificare pattern nei dati.


\subsection*{Manhattan}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Manhattan}
La distanza Manhattan tra due punti è la somma del valore assoluto delle differenze delle coordinate dei due punti.

\subsection*{Manuale d'Utente}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Manuale d'Utente}
Manuale d'uso di un software, destinato all'utente finale.

\subsection*{Mariadb}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{MariaDB}
Si tratta di un DBMS nato da un fork di MySQL.

\subsection*{Metadati}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Metadati}
Sono dati che descrivono il contenuto, la struttura e il contesto dei documenti e la loro gestione nel tempo.


\subsection*{Metriche}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Metriche}
Standard per la misura di alcune proprietà del software o delle sue specifiche.

\subsection*{Milestone}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Milestone}
Importante traguardo intermedio nello svolgimento di un progetto.

\subsection*{Microsoft SQL Server}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Microsoft SQL Server}
Microsoft SQL Server è un DBMS relazionale (Relational Database Management System RDBMS), prodotto da Microsoft; usa una variante del linguaggio SQL standard chiamata "Transact-SQL".

\subsection*{Minkowski}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Milestone}
La distanza Minkowski è una generalizzazione del calcolo della distanza distanza tra due punti.

\subsection*{Modello}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Modello}
L'oggetto o il termine atto a fornire un conveniente schema di punti di riferimento ai fini della riproduzione o dell'imitazione, talvolta dell'emulazione.

\subsection*{Modello di sviluppo}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Modello di sviluppo}
Principio teorico che indica il metodo da seguire nel progettare e nello scrivere un programma.

\subsection*{MySQL}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{MySQL}
Si tratta di un relational database management system (RDBMS) composto da un client a riga di comando e un server; è un software libero rilasciato a doppia licenza.



\end{document}
