\documentclass{article}

\input{../../config/config.tex}

\appendToGraphicspath{../../config/src/img/}

\setTitle{Verbale Esterno 2021-05-14}

\setVersione{v0.1.0}

\setResponsabile{
	Kostadinov Samuel
}

\setRedattori{
	Rizzo Stefano
}

\setVerificatori{
	Paparazzo Giorgia
}

\setUso{Interno}

\setDestinatari{
	prof. Vardanega Tullio \\ &
	prof. Cardin Riccardo \\ &
	SpaghettiCode
}

\setDescrizione{Riassunto dell'incontro tenutosi il 14 Maggio 2021 realizzato dal gruppo SpaghettiCode in forma di meeting online con Piccoli Gregorio.}

\setModifiche{
	v0.1.0 & Rizzo Stefano & Amministratore & 2021-05-14 & Creazione del documento e prima stesura & Paparazzo Giorgia

}

\disabilitaElencoFigure
\disabilitaElencoTabelle

\begin{document}

\input{../../config/template.tex}

\section{Informazioni generali}
\label{sec:info_generali}

\subsection{Informazioni incontro}
\label{sub:info_incontro}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Applicazione \glossario{Discord};
	\item \textbf{Data}: 2021-05-14;
	\item \textbf{Ora}: 14:30-15.00;
	\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
		\item Piccoli Gregorio
		\item Contro Daniel Eduardo
		\item Kostadinov Samuel
		\item Rizzo Stefano

	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}
A seguito di alcuni dubbi sorti durante la progettazione, si vede la necessità di discutere i seguenti punti:
\begin{enumerate}
	\item \nameref{itm:1};
	\item \nameref{itm:2};
\end{enumerate}


\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}
\begin{itemize}
    \item \textsc{HD-Viz};
    \item \textsc{Manuale Utente};
    \end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\label{sec:resoconto}

Di seguito vengono riportate le decisioni concordate e gli esiti delle diverse discussioni.

\subsection{Limite alla dimensione del dataset}
\label{itm:1}

Al crescere della dimensione del dataset i tempi per il calcolo possono aumentare considerevolmente. Pertanto, è stato interrograto il proponente circa la dimensione dei dataset utilizzati. Il proponente richiede che non vengano imposti limiti dall'applicativo.

\subsection{Normalizzazione dei dati e calcolo della distanza}
\label{itm:2}
Dal momento che HD Viz dovrà normalizzare e calcolare distanze tra dati di tipi non solo numerici, è stato interrogato il proponente circa la modalità con la quale queste operazioni debbano essere svolte.


\section{Tabella delle decisioni}%
\label{sub:decisioni}

\begin{table}[!ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|p{13cm}|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\
		\hline
			VI0514-01 & Non viene imposto nessun limite superiore alla dimensione del dataset. \\
            VI0514-02 & Si decide che i dati verranno calcolati e normalizzati secondo quanto descritto nel dettaglio nel \textsc{Manuale Utente}. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle decisioni}
\end{table}

\end{document}
